<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>EA Berlin</title>
    <link>https://www.ea-berlin.org/</link>
    <description>Recent content on EA Berlin</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:33 -0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ea-berlin.org/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Organization</title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/organizations/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:33 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/organizations/</guid>
      <description>Organizations 
AMF: The Against Malaria Foundation (AMF) is a non-profit that funds the distribution of long-lasting insecticidal nets (LLIN) to areas with high incidence of malaria, mostly in Africa. GiveWell has recommended AMF as a top charity several times. As of 2017, GiveWell estimated that it costs AMF about $4.22 to distribute one LLIN and $3,000 per equivalent under-5 year old life saved.
Animal Charity Evaluators investigates the most effective ways of reducing non-human animal suffering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Effective Altruism</title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/effective-altruism/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:29 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/effective-altruism/</guid>
      <description>Wir sind eine studentische Gruppe, die begeistert ist vom Effektiven Altruismus. Unser Ziel besteht darin, das Wissen vom Effektiven Altruismus bei unseren Mitgliedern zu fördern sowie ihnen bei der Wahl einer effektiv-altruistischen Karriere zu helfen.
Wir halten es für sinnvoll, bei der Karrierewahl eine Richtung zu wählen, mit der wir im Beruf am meisten Gutes tun können. Um dies zu erreichen, ist ein gutes Verständnis vom richtigen Helfen notwendig. Dazu führen wir in verschiedenen Arbeitsgruppen low direct-impact Arbeiten durch, mit denen wir uns inhaltlich mit dem Effektiven Altruismus auseinandersetzen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reading Material</title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/reading-material/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Dec 2017 15:58:15 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/reading-material/</guid>
      <description>weitere Info-Quellen 
Es folgt eine Liste verchiedener Quellen, um sich weiter über den Effektiven Altruismus zu informieren.
Wenn dir TED talks gefallen, solltest du Peter Singer&amp;rsquo;s Vortrag The Why and How of Effective Altruism anschauen oder eine der zahlreichen anderen Videos über den Effektiven Altruism. The Life You Can Save (Singer’s erstes Buch über den Effektiven Altruismus) in 3 Minuten ist ebenfalls empfehlenswert.
Ein guter Start ist zudem diese einführende Liste im EA Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Contact</title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/contact/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Dec 2017 02:15:52 -0800</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/contact/</guid>
      <description>This is the contact page</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/_footer-left/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/_footer-left/</guid>
      <description> Mehr über EA  Intro für Effektiven Altruismus Stiftung für Effektiven Altruismus Video: Wie können wir Herz und Verstand verbinden? LessWrong: rationaler Denken Doing Good Better von Will MacAskill Video: EA Global  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/_footer-right/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/_footer-right/</guid>
      <description> Wie kannst du bei EA Berlin mitmachen?  Kontaktiere uns über das Kontaktformular auf dieser Seite oder stelle dich in unserer Facebook Gruppe vor. Wir werden uns dann zeitnah bei dir melden und ein Treffen vorschlagen, um sich kennenzulernen und weiteres Vorgehen zu besprechen. Während des ersten Treffens wirst du dann näheres über unsere wöchentlichen Treffen sowie über unsere aktuellen lokalen Projekte und Mitmachmöglichkeiten erfahren.  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/faq/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/faq/</guid>
      <description>Anbieter und verantwortliche Stelle im Sinne des Datenschutzgesetzes Effektiver Altruismus Berlin
Dezhi Rong
Torstraße 221
10115 Berlin
vorstand@ea-berlin.org
Geltungsbereich Nutzer der Website erhalten mit dieser Datenschutzerklärung Informationen über die Art, den Umfang und Zweck der Erhebung und Verwendung ihrer Daten durch den Webspace-Provider. Den rechtlichen Rahmen für den Datenschutz bilden das Bundesdatenschutzgesetz (BDSG) und das Telemediengesetz (TMG). Für die rechtmäßige Verarbeitung personenbezogener Daten dient Art. 6 der EU-Datenschutzgrundverordnung als Rechtsgrundlage.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/homepage/_first_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/homepage/_first_section_text/</guid>
      <description>Wir verwenden wissenschaftliche Methodik und Verstand, um die Welt zu einen besseren Ort zu machen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/homepage/_second_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/homepage/_second_section_text/</guid>
      <description>Wir sind eine unterstützende Gemeinschaft, die dir helfen will, deine altruistischen Ziele zu erreichen.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/homepage/_third_section_text/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/homepage/_third_section_text/</guid>
      <description>Manche Projekte sind bis zu tausendfach effektiver als andere. Wir verwenden Logik und wissenschaftliches Vorgehen, um unsere Wirkung zu maximieren.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ea-berlin.org/key-terms/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ea-berlin.org/key-terms/</guid>
      <description> Weiterführende Texte  Warum altruistisch sein? Über Mitgefühl und die Vernachlässigung großer Zahlen Was Rationalität (nicht) ist Das Vertrauen in die Welt verlieren Die Reichweite der Ethik: Menschen, Tiere, Roboter? Was ist der Erwartungswert und warum soll ich ihn maximieren? Weniger Leid ist besser Kritik des naiven Konsequentialismus  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>